其實中秋節應該放正日定放翌日？

有日同老母講起
佢話唔明點解香港寧寧舍舍咁九唔搭八
中秋節放第二日，人地大陸就正正經經放正日

我就話中秋節晚上去賞月，第二日放假咪玩耐啦，唔洗咁辛苦，香港放第二日先係正常

放翌日
放正日

Why not both

唔放正日
正日有得早放工

正日有得早放，早放完翌日又有得放假，揀正日放假果d一係就on9,再唔係就慘到正日要返全日

中秋節傳統係食完飯夜晚出街玩燈籠賞月
放翌日好明顯係當年英國佬了解民情
放正日既話好多人食完飯就急急腳要返屋企冇得真係同屋企人慢慢賞月

細個嗰陣除左中秋有幾可屋企人俾自己夜媽媽喺街玩到12點甚至1點

點解要跟支那? 香港傳統就係放翌日.

正日返半日 翌日放全日

有得揀一定係both
冇得揀就當然翌日
正日有得早放雖然會塞車

加多日放埋同聖誕睇齊有冇得諗

最後都係一樣時間返到屋企

年三十晚 中秋 做冬 呢啲早收日子一定搭鐵
中秋嗰晚東九龍路面收哂皮 幾多平時唔點揸車嘅撚樣都揸架車出嚟塞

地鐵都多人到仆街
有d人情願揸車慢慢塞起碼有私人空間

樓主老母係支那人？ 正常係香港讀書社會科都有講過

應該返工

七十年代先有免費教育㗎小朋友